{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"33","quiz":[{"id":302,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى توقف المركبة \"في المكان\".","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.","c":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","d":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","answer":"3"},{"id":312,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","b":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","c":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","d":"المنظر المرئي من الخلف \"والمساحات الميتة\" فيه.","answer":"3"},{"id":324,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط.","b":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","c":"في المركبات التي محركها بنزين.","d":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","answer":"4"},{"id":328,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","b":"وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.","c":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","d":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","answer":"3"},{"id":306,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.","b":"كلا، حسب رغبة السائق.","c":"نعم، في جميع الأوقات.","d":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","answer":"3"},{"id":303,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","b":"مركبة مُركب فيها بالإضافة إلى المحرك، محرك يعمل بطاقة الشمس.","c":"مركبة مُركب فيها محركان عاديان.","d":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","answer":"4"},{"id":311,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يحافظ على يقظة السائق.","b":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","c":"يحافظ على جلوس مستقيم للسائق.","d":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","answer":"4"},{"id":327,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"ترتفع حرارة المحرك.","b":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","c":"تزداد قدرة المحرك.","d":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","answer":"2"},{"id":315,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","b":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) محلولة.","c":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","d":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","answer":"4"},{"id":316,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الوقود.","b":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","c":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","d":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","answer":"2"},{"id":318,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.","b":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","c":"بإضاءة نور الفرملة.","d":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","answer":"3"},{"id":319,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","b":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","c":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","d":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","answer":"4"},{"id":325,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يزيد من قدرة المحرك.","b":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","c":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","d":"ليس له أية أهمية.","answer":"2"},{"id":300,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"تزيد من يقظة السائق.","c":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","d":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","c":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","d":"تعني وجود خلل في قابض (كلتش)المركبة.","answer":"3"},{"id":305,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).","b":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","c":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","d":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","answer":"3"},{"id":326,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","b":"من خلال ارتفاع حرارة المحرك.","c":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","d":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","answer":"3"},{"id":329,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","b":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","c":"لا أهمية لذلك.","d":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"4"},{"id":321,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"زيادة في وزن المركبة و التخفيض من سرعتها.","b":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","c":"توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة.","d":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","answer":"4"},{"id":317,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","b":"ساندات الرأس وجهاز التوجيه (G.P.S.).","c":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","d":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","b":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","c":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.","d":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","answer":"4"},{"id":308,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقلعصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","b":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","c":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","d":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","answer":"3"},{"id":320,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ربط أحزمة الأمان.","b":"التشغيل وتسخين المركبة.","c":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","d":"فحص وضع عصا الغيارات.","answer":"3"},{"id":314,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.","c":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","d":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.","answer":"3"},{"id":301,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","b":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","c":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","d":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","answer":"4"},{"id":323,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من وقود البنزين.","b":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","c":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","d":"هو سائل يستخرج من وقود الديزل.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","b":"رفع الرجل عن دعسة الكلاتش لكي يتم الاتصال بين المحرك وصندوق الغيارات.","c":"إنزال الهاندبريك من اجل فك إقفال عصا الغيارات.","d":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","answer":"4"},{"id":304,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","b":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","c":"استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.","d":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","answer":"2"},{"id":310,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","b":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","c":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت من حول المركبة.","d":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","answer":"4"},{"id":307,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","b":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","c":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","d":"يعمل بشكلِ أوتوماتيكي وقت الضباب.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}